支那房企股價跌至1元下 專家預警倒閉潮

大陸上市房地產中
弘股份公司老闆背40億人民幣債務，一度跑路；其股價近日最低點跌至0.73元
，引外界關注。專家分析，若中美貿易戰持續，引發酵效應，將爆倒閉潮。

「#中弘股份暴雷，老闆跑路！事情可能比你想像的嚴重」這則帖子近日在社交
媒體上廣泛轉傳，大陸網民與股友們廣泛議論。據稱這是有史以來第一家無法
償債而面臨倒閉的上市房產公司。

據報導，中弘股份前兩年公司財報顯示，盈利約在2億到3億人民幣；去年第四
季度把前三季累計利潤全部虧完，倒賠愈25億。中弘股份稱，公司房產業務受
國家房地產調控，特別是北京商辦項目（商住房）調控政策影響，已售房產被
大量退房。外界則分析其反差之大，為不正常現象。

據中弘股份公告，截至2018年8月18日，公司及下屬控股子公司累計逾期債務本
息合計超過50.8億人民幣，全部為各類借款。中弘股份實際控制人王永紅曾赴
港尋求重組等方法化解危機，最终未能达成一致；甚至一度因此傳其跑路。

之前，王永紅還被曝未經董事會和股東大會審議挪用60多億購入專案，目前尚
不知結論。

若以股權質押融資 股價續跌將致「爆倉」

原中國央行、國有銀行分行高層管理人員弘勛向大紀元分析，中弘股份面臨債
務問題最主要是因為，上市公司有一部分負債是通過股權質押給券商或銀行取
得的融資。

中美貿易談判、貿易戰之後，近幾個月中國A股跌跌不休、下跌好幾百點，那麼
它現在就「爆倉」：全部虧損完還欠下融資的債務。就是說，公司三個月前的
市值，現在可能跌掉一半，而一般融資額為市值的50%。

弘勛說，「這時候銀行可能就強行處置這股票，然後股票就是銀行的了，把這
個錢還掉。存在這種可能性。還一個可能是，你（這公司）有不良記錄了，以
後想要（向銀行）融資就融不到。這是一個最直接、最大的原因。」

A股自今年1月3587高點至6月中旬跌破3000點關卡，上週五收2668；本週二收27
33，但週三再次呈千股下跌盤勢。

中弘股份曾於去年9月7日起停盤，股價1.94元；今年2月14日重新上架即呈跌勢
。8月22日收盤價0.78元；2015年其股價高點為9.67人民幣。

專家：房企資金鏈一旦斷裂 即可能跑路

弘勛說，另一個情況是，房地產企業不斷地開發想取得資金；很可能拿到地要
進行開發時需要不斷的資金投入，這時又需要貸款，但貸不到款了。「這時開
發就要停工，工人要工資等等，一系列的壓力造成他資金鏈斷裂。公司股票已
全部質押，甚至被銀行變賣處置。」

中弘北京、南海、山東、吉林區域公司總機已無人接聽，不知運營狀況；雲南
區域公司電話接線人員向大紀元記者說，該公司已非中弘股份，自己是新人，
提問需詢問領導，之後掛斷。

據悉，位於北京在建的中弘大廈，原計劃今年9月份要交付使用，目前已停工很
長時間，且中弘股份很多項目都處於停工狀態。

弘勛表示，現在大陸股市由於不斷下跌造成上市公司股權質押逾期，或者被銀
行處置、被券商平倉等等情況的很多。中共當局管理層不斷發出股市已達底部
；人民銀行、證監會稱已達歷史的底部等訊息，就是想把股市搞起來。

「但現在股民們已受到很大的傷害，再也不相信政府，紛紛看空；看空股市就
不斷地下跌。我認為最大的原因就是中美貿易戰對它的影響造成這個問題。」

另外，中共中央政治局7月底召開會議，部署下半年經濟工作，釋放六大信號。
其中之一為，「堅決遏制房價上漲 因城施策促供求平衡」。隔天，有陸媒報導
稱，中央定調！幻想「房價大漲」者醒醒可以了！

中美貿易戰若持續 恐致房企倒閉潮

弘勛認為，此訊息亦使房企面臨壓力；另一更大壓力是，明年當局很可能徵收
房地產稅。「如這房產稅開徵，那整個房企很大程度上有很多都要爆掉，因為
很多人拿著房地產在投資。」

「實際上，大陸房地產企業沒有上市的很多都已倒閉。中央政治局會議有要求
，所以很多銀行不給房企貸款了。如果中美貿易戰持續發展，中國經濟會持續
低迷，則這種情況會大面積爆發；這也是所謂『明斯基時刻』的表現。」

經濟專家謝田（Dr. Frank Tian Xie）教授亦認為，中美貿易戰後近一兩個月
以來，貿易戰引發發酵的效應、後續效應將越來越顯現，終於引發上市房企開
始倒閉、破產，這是冰山的一角，可能很快會有更多的公司陷入這困境。

「中國經濟整體的衰退、原來賣地的策略和房地產的泡沫，現在終於支撐不下
去。也就是這種倒閉潮很快會開始在一、二、三線城市，可能都會普遍地出現
。這會引發房地產市場更大的恐慌，導致更多的公司倒閉。」#

呢個時候我諗起國歌

走佬就老佬

跑佬 跑100m定馬拉松牙？

跑路呀 你文盲？

Between 牙你老母咩

跑你老母臭閪路咩
著草

支爆講左n 年，有班傻仔等支爆先買樓，呢班人睇住樓價狂升，基本上一世都追唔番，只有不停咁怨，好可憐

跑咩x野路

荃灣拜山條永基路？